立法會司法委員會商討中港仲裁安排 僅主席張國鈞在席 議程 10 分鐘完結

立法會司法及法律事務委員會昨日（27 日）開會，期間討論有關中港仲裁補充安排的修例建議的議程時，司法及法律事務委員現有 13 位建制派議員當中，只有委員會主席張國鈞一名議員在席。律政司人員解釋文件後，張國鈞僅發問一條問題，整個議程歷時約 10 分鐘便結束。

本次委員會會議共有六項議程，在討論第三項議程，即律師行停業的相關事宜時，工聯會郭偉強、經民聯梁美芬、謝偉俊仍然在席並有發言。然而，在進入第四項議程，即討論有關中港仲裁補充安排的修例建議時，除主席張國鈞外，其他議員均沒有進場。

在無其他議員在席的情況下，張國鈞仍邀請普惠避免及解決爭議辦公室主任丁國榮解釋文件。丁國榮指，港府與中國最高人民法院於去年11月27日，簽署補充安排，修訂1999年內地與香港特別行政區相互執行仲裁裁決的安排。他表示，現有安排禁止仲裁當事方，同時在內地及香港申請仲裁裁決，而新簽署的補充安排則免除相關限制，因此需要修改現行仲裁條例，預計於本年度第一季向立法會提交修訂。